<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: news | Claudson Oliveira]]></title>
  <link href="http://cloudson.github.io/blog/categories/news/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://cloudson.github.io/"/>
  <updated>2014-10-19T10:07:27-02:00</updated>
  <id>http://cloudson.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Claudson Oliveira]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[News - 09/13]]></title>
    <link href="http://cloudson.github.io/2013/09/27/news-09-slash-13/"/>
    <updated>2013-09-27T22:22:00-03:00</updated>
    <id>http://cloudson.github.io/2013/09/27/news-09-slash-13</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A ideia é ter uma série de posts rápidos sobre o que eu vi, li e/ou utilizei durante o mês.</p>

<h3>Vagrant</h3>

<p>Já trabalhei em lugares em que cada job tinha dependências diferentes. Um com php 5.2, outro com php 5.3+, e para quem não sabe, as coisas mudaram bastante entre essas versões. O Vagrant torna a administração de ambientes de desenvolvimento mais fácil por meio de virtualização, ele utiliza o virtualbox para subir maquinas virtuais facilmente acessíveis via ssh.</p>

<p><a href="http://www.vagrantup.com/">http://www.vagrantup.com/</a></p>

<h3>Octopress</h3>

<p>Esse é o cara! Eu já morro de preguiça de pagar hospedagem, preparar ambiente e manter um wordpress. Então pra esse blog, pensei em usar um gerador de sites estáticos utilizando o github pages e essa ferramenta, que possui gerenciamento de temas, posts e todo o mínimo que um blog precisa.</p>

<p><a href="http://octopress.org">http://octopress.org</a></p>

<h3>Golang</h3>

<p>Golang, ou simplesmente Go, é uma linguagem do nível do C. Diferente desta, Go é menos burocrática, fortemente regrada e mais&hellip; organizada.
A linguagem deve estar perto do período de hype (assim como ruby esteve há uns anos), eu sigo muitos devs no github, e do nada stars em projetos Go viraram rotina.<br/>
Hype ou não, é uma boa dica.</p>

<p><a href="http://golang.org/">http://golang.org/</a> <br/>
<a href="http://www.grokpodcast.com/2013/07/17/episodio-95-golang/">http://www.grokpodcast.com/2013/07/17/episodio-95-golang/</a></p>

<h3>Mondrian (php)</h3>

<p>Um cara muito doido utilizou teoria dos grafos para analisar códigos php e gerar relatórios sobre acoplamento entre classes e outros furos do SOLID.</p>

<p><a href="https://github.com/Trismegiste/Mondrian">https://github.com/Trismegiste/Mondrian</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
